可以開返個周門-周顯大師吹水區麻?

性幻想大師

同大師壇數爭幾班，恐怕冇門生

只有燒生可以同大師爭一日之長短！

.呢個真

政經密碼: 周顯

太陽文化改名太陽城的玄機
2017-02-08

首先是利益申報：我在這兩個月，慢慢收集「太陽世紀集團」(1383)，買了幾百萬股，但由於沽家不多，因此一直無法買滿目標股數，但當時我並不心急，誰知到了上周五，見到異動，晚上回家後，研究了走勢盤路，決定在周一早上，買進了一千多萬股。

這決定是正確的，這股票當日馬上贏錢。但我的志向並不止於此，我認為，這是一隻一年難有一次的十倍股，難得捉中了，肯定要揸到底、贏到盡，方才罷休。

話說這公司本名「鴻隆控股」，在2000年上市，澳門猛人「洗米華」周焯華在2011年收購，值得注意的是：它在2013年至2015年，虧損超過10億元。在普通散戶的眼中，當然是媽媽聲，但在財技高手的眼中，卻必然眼睛一亮。

經過了這「10億元大清洗」之後，所有舊大股東的蘇州屎必然已經洗得乾乾淨淨，而且，原有的股東也多半對它絕望，要沽貨的早已沽清光了。然後，在去年，它又進行了一次「一供三」的清洗。

這一次「一供三」，供股價是0.2元，真正付款日(即法定最後付款日的前一天)的供股價是0.21元，只有80%的供股率，減去大股東持有的56.84%股份，即是大約只一半的股東參與供股，因此可知，此股已經是供到乾晒。

我就是相信它已經洗乾洗淨，才會在這兩個月內，逐漸收進「太陽世紀」。畢竟，「洗米華」+供乾晒，這兩大理由，已經引來了無窮遐想，皆因大家都知道，周先生的身家甚厚，胃口也巨，有心要搞一隻股票，非一百幾十億元市值，恐怕不會放在眼裏。

誰知在周一，它又公布了一條通告，就是將會改名為「太陽城集團」。「太陽城」和「太陽世紀」，以及它的另一隻殼「太陽國際」，一兩字之差，究竟有甚麼分別呢？這看來微不足道的改名，箇中有何玄機呢？

答案是：在周先生的王國中，「太陽城」才是旗艦名字，其他的「太陽」，地位未免差了一級。因此，單單「太陽城」這三字，已經引來了無限憧憬。如果沒有這「城」字，目標利潤是1倍以上，但有這「城」字，卻要把期望值提至更高了。
或許讀者會質疑：喂，你講股票，好似玩估心理咁嘅？周顯大師回答曰：「賭神高進的最高心法，都是賭心理啫！財技投資法的最高境界，就是賭心理！」

作者為小說作家、報社主筆、股票投資者，吃喝活樂的專家

升到上40 以上話自己巳買左幾球.....

仲有隻997 又係神

2015 年0.3樓話自己狂入左勁N咁多球

detail 自己搵

真係笑撚死

首先是利益申報：我在上星期五，買進了兩百萬股「利駿集團」(8360)。
「利駿集團」成立於1999年，是本港室內設計及裝修解決方案提供商，在去年7月12日上市，招股價是0.52元至0.64元，獲得了15.29倍的超額認購，因而從配售回撥了共30%的股份到公開發售部分，因為反應理想，故而以招股價上限，即0.64元定價。
這股票有兩點值得提：
第一，它並非創業板新股通常的全配售，而是部分公開發售，很可能是交易所當局的特別要求。
第二，它幾乎擺明是啤殼上市的公司，幾乎連嗅都嗅出那陣「啤殼除」，問題只在於，它何時賣殼而已。
在它上市當時，市場氣氛並不佳，當日的走勢，只是略一衝破至0.76元，很快便沉至水底，當日收0.49元，申請新股者大多輸錢。往後它的股價向下，最低是在去年8月31日的0.36元，然後一直在0.4元左右徘徊築底。
突破點是在1月16日，大股東減持了25%的股票，在翌日，又有1.35億股的大成交，股價急升至0.55元。但在這陣火過後，股價回落，然而，這一次，價雖落而實堅挺，成交升了，股價也慢慢的升回來，上星期再次突破了0.5元的心理關口。
照以上的蛛絲馬跡去看，我可以95%肯定，它已經賣了殼。如果問我：如果賣殼，它的股價會不會升呀？
我會回答：炒股票嘅嘢，生死各安天命，我話知未來都係點你啫。我只能夠說，在細價股的世界，都係炒消息啫，有新聞多半(短期而言)是好新聞，沒有新聞幾乎肯定是壞新聞(no news is bad news)，賣殼一定好過不賣殼……
簡單點說，我買這股票的原因，是憧憬賣殼，另一方面，它只有2.5億元市值，downside實在很低，我判斷，值博率有七成至八成。
理論上，如果用殼價市價3.5億元，market過板交收，股價將是0.73元，由於阻力位是在上市價0.64元，要把股價打到0.73元，將要在0.6元至0.7元之間收齊貨，才能做到。
換言之，到了0.73元，要股價再上至1元，也沒有甚麼難度了……愈說愈技術性，就此打住，不講下去了。

成日吹水呃稿費

呢條粉皮想喺連登財經台開宗立派，仲未得嘅

利駿博重返上市價
半新股利駿集團（08360）於去年七月以0.64元上市，最高升至0.76元後反覆回落，昨日收報0.51元，仍處於上市價之下。現價計市值低於市場上創業板的殼價。走勢上，其股價於0.4元上下徘徊上落，橫行了一段長時間，近期成交開始增加，股價曾上試0.55元水平。

近兩日略為回吐，正好是吸納機會，上市後的短期沽壓已清，若以上市價0.64元為目標，有一定的上望空間。業績方面，公司一六年首三季轉盈為虧，因為有涉及上市的一次性開支，預期一七年盈利有所改善。現水平吸納，上望0.8元，止蝕位0.45元。

訊匯證券行政總裁 沈振盈（作者為註冊持牌人士）

笑位係，冇牌既on9 成加脷申，幾時幾時買左幾多幾連埋價錢，完全當髒透明

有牌既濕鳩，個死人牌唔知點考返黎，次次推既股都冇持有的

周顯﹕別人不幸就是發達機會

【明報專訊】星期一那晚去華南吃牛雜米，被問到東亞銀行（0023）大跌，可不可以趁低吸納，我說，係都要等到李國寶也惹官非的那一日才買得啦！不過，如果正式來說，假如你有一筆資金，這情况也只能買一半資金而已，至於剩下的一半，則應該等到更壞的消息出現，才能推出……為免被人說我太過黑心，還是就此打住，不過，你懂的。
然而，我也不得不坦白地說，做投資的，就是專門在別人哀鴻遍野時，全力出擊，把別人的不幸，變成自己的發達機會，例如八九六四、零三SARS，總之是見到死人塌樓，就是自己的投資機會……
學索羅斯賺錢之餘 捐錢搞民主
如果你覺得咁好無良，咪將賺到的錢拿出一部分，來做善事囉！如果你覺得做善事之餘，也不忘賺錢，咁咪學索羅斯，又捐錢去別的地方搞民主，再為自己製造賺錢機會囉！
看了一大堆關於金正男死亡的原因，主流說法是金正恩命令下手的，但陰謀論則說是C.I.A.嫁禍，當然，如果講到動機，還是金正恩比較大。但我也不禁懷疑，朝鮮特工有沒有這個能力，在馬來西亞吉隆坡機場搞如此周密的暗殺。
要知道，特工是非常花錢的玩意，大家都知道，朝鮮不單budget有限，連護照也到處不通行，很難派出大批情報人員到國外工作。最大的budget，都在韓國、日本等等國家，馬來西亞喎！C.I.A.地頭喎！咁夠膽喺太歲頭上動土？仲要外判給越南殺手？這中間要經幾多個agent？美國C.I.A.咁嚴密，當日「911」事件都一早收到情報，以為流料無理到之嘛。
簡單點說，朝鮮要在馬來西亞找外判，動手殺金正男，一來有技術困難，二來美國不可能事先收不到風，講完。
[周顯 投資二三事]

冇人理條on 9

次次升完先講